政府記者會聲稱疫苗致敏率為百萬分之一

許樹昌教授在記者會中，引述美國注射疫苗時只有六宗過敏反應個案，且引述普遍數據過敏反應的機率為百萬分之一。

參照美國原有資料(Ref1,Slide4)，過敏反應的而且確至少只有六宗個案，唯注射人士數量只有二十七萬，機率遠高於百萬分之一。

隨著注射數量增加，機率不排除會調回至接近百萬分之一，但在現實例子與數據引用的差異上，政府專家們有必要主動指出，才能夠獲取市民的信心。

Ref1:

Follow左樓主好耐

許樹昌鳩噏呃人非第一日

6÷270000 =1/45000

佢有先例？之前無留意到。

中科慶隻野第三期有結果喇咩

未長時間試驗又知百萬分之一？
唔好9up啦
害死人架

中國隻死病毒疫苗同美國隻都唔一樣

0.002%就算鳩數啦
不過人地係美國疫苗
我地都無份打

許教授引述的為輝瑞mRNA疫苗數據。

港共又係到混淆視聽

咁美國打隻疫苗係咪同北平共产党嗰隻一樣先

冇圖嘅

百萬分之一係文獻數據，唔可以算係鳩up，只不過能否套用至武肺疫苗上就成疑問。

subject 都未有百萬個，點會知係百萬分之一

#14

屌呢隻許狗次次都讚政府d防疫做得好限聚令禁堂食做得好599G加到5000蚊好
醫學專家撈撚埋行政野奶都奶唔切

專家上我只信何柏良同袁國勇

6/270000咁大可能因為呢270000人唔係“一般人”，既然佢哋可以優先一定有啲原因，例如年紀大或者本身有長期病，都係有可能因為咁而易啲致敏（不過都要搵到呢27萬人嘅多啲數據先知有無可能係咁）。等到多啲“一般人”打針，比率到時可能會回落。

既然有咁多不確定性，我會等有多啲數據先打，高官同狗先請

講美國疫苗致敏
咁特府買的中国疫苗呢

認同，希望藍絲們可以為香港出一分力，疫苗救港

有記者可以即時提問返嗎?

第三期報告可能會提及，但未出

唔洗多既 只要你第一日打 有人出過敏就

多數個案應該係2-3日內痊癒，無事ge

袁國勇：我只打自己研發的疫苗。

傻豬來既
用一大堆條件cite走致敏/set 到嚴重致感先count 咪得囉

數據係真既 差咗班狗官點表達姐